其實成日見d人講樓價，究竟有無人真係認真研究過發生乜事

就好似近排個樓價跌市，成班衝出黎係到又咩淡淡租租供供，真係心諗做乜9 其實求撚其search下都會見到有人做過研究架啦
不過當然，好多人一句:
d專家食屎啦/經濟學太多assumption
跟住就完全無深入探討過

其實想講下HKMA呢篇嘅research，2017年出嘅
Estimating the Drivers of Hong Kong' Housing Price: Short Run Dynamic

Tommy Wong, Ken Wong, Michael Cheng

其實已經好簡單指出左，香港樓價係short run係受到以下factors影響:
Bank credit supply
Housing Supply
Mortgage rate
Housing Demand
Market Sentiment

5個factors近排都中左幾樣

大家嘅討論可唔可以學術少少，高質少少 見到成班人衝出黎互相binc
屌！咁個市一係升一係跌架啦，係到互相binc無意思

有人認為housing demand 壓到一切吖嘛，有乜好討論

廿鳩幾萬份居屋伸請表，一抽完抽唔中就出私人市場搶樓，

不過居屋政策打後年年都有5000伙供應，唔係得一年

其實五隻字已經可以summarize d專家所講既factor

阿媽係女人

成日講剛需，宜家啲剛需呢？
根本買樓係解決投資需求，唔係解決自住需求，自住需求如果真係咁多，就周街都有人訓街啦
一跌就無人買啦，香港人點會咁蠢，高追一件會貶值既貨品。但如果今日買完，聽日都會升值，傻既都會去買

實有人狗衝出來講，香港樓長遠一定升，你睇之前點點點
但成日都講，投資表現不能用過去表現來保證，環境係會轉，邊個可以話我知，騰迅可以上返480蚊，或者可以既，20年後啦，但中間發生幾多事，又有幾多更賺錢既投資項目，一定唔係得買樓咁單一，輸左機會成本囉

李十X買個時係升
李十X賣個時係跌

財經台班aa9IT9入貨時係跌
例子：劏房狗3zero，core窿王青山道，摸頂俠AA9

居屋仲要好多人係9抽

根據差餉物業估價署同房屋署嘅數字顯示, 私人樓加公屋居屋大概有200萬個單位, 2017年嘅統計平均每個單位有2.8個人住, 即係所有單位加埋可以容納到唔夠600萬人。
( 呢個數字應該係未計村屋工廈同埋劏房戶）

好明顯供應不足， 需求依然很多。 第二件事唔係今日發生係10年20年30年前已經出現咗， 但係以前都有試過大冧市。 即係冧市嘅時候唔係睇供求，係睇經濟好壞。

公道d講果25 萬 有1成會去私人市場都愉笑

泡沫係靠呼吸撚頂住

入面有好多大學生同低收入綜援友做唔到壓測
我諗得幾千人係有能力出返私人市場

都可能冇

好多都係廿零萬首萬 當抽下獎
如果私人市場 買6球樓 都要$150 萬
稅+ 2成首期

根本就唔係同一回事
我反而期待抽完居屋 釋放返購買力 都托唔到市果陣會劈成點

我過晒居屋同首置都覺得好難係出面買到合理既樓，我真係好懷疑仍然抽到居屋既人點有咁大個頭出私人市場，唔通買劏房盤咩

正常人都會等到合適單位即買
點都會擺二手市場優先過靠運氣抽新居屋 多數人都知無可能中

你係未結婚？
單人過左首置資格的確出到去都唔易買，
couple 就唔算難。

有樓既串冇樓，冇樓既笑有樓既，
其實唔係摸頂接火棒既，自住short run升左跌左有咩影響啊

利伸: 堅信普遍物品有周期性，環球地產長期睇都係上漲

一直都係咁講大漲小回，不過淡友中意用股票思維睇樓市，短期波幅就笑人摸頂，林太就係最佳例子

今次咪睇穿香港人假剛需
明明想自住+同樓市對賭 賴晒咩今日唔買聽日訓街咁

睇下你開個post開喺乜嘢台先啦
重好意思叫人學術啲
學你老母臭閪咩

經濟學係馬後砲黎
預測從來唔準

十X好明顯係暗渡陳倉既方式走緊, 佢既行動唔可以做指標

佢今次等咗好耐

基層唔好諗住買啦
兩公婆都專業人士 揾兩 三皮還可以

過香討問好過

呢度D人太細, 未有過兩個物業
無物業就跌跌跌
有一個物業就GOGOGO
只有做過物業一買一賣的人, 先可以少受呢D主觀應覺影響